+++
title = "軌道計算のためのPCセットアップ"
linkTitle = "軌道計算のためのPCセットアップ"
date = "2020-12-07"
authors = ["masashio"]
tags = ["茨城高専", "軌道計算", "活動"]
aliases = ["/blog/2020/12/07"]
+++

卒研生とともに小型加速器を設計しています。
電磁石やDee電極の電磁場計算はCSTの学生ライセンスが利用可能でしたが、粒子の軌道計算に必要なソルバーは範囲外だったので``Geant4``を利用することにしました。

<!--more-->

![軌道計算のためのPCをCentOS 7でセットアップし、粒子軌道が見えることを確認](IMG_0275_featured.jpg "軌道計算のためのPCをCentOS 7でセットアップし、粒子軌道が見えることを確認")

そのために必要なPCを自宅でセットアップ （PCのセットアップなんて何年ぶりだろう……）して、無事に高専でも動くこと確認！
とりあえず粒子軌道が見えました（まだ電磁場分布がテキトーなので、軌道は変だけど……）。
今後は学生さんにCSTで計算した電磁場マップを実装して、軌道計算を行ってもらう予定です。頑張れ！

・・・セットアップした後で悲しい事実が発覚しました。
``CentOS 8``をインストールしたのだが、入れた後でサポートが2021年末までということが発覚……
``CentOS 7``は2024年。まじか……。
